從移民post睇得出連登仔嘅思考層次仲係好低階落後, 留同走淨係互相指罵的多

離開還是留下來, 係睇你有無plan去繼續大家想要嘅香港, 無打算反抗, 留同走都無分別.
世界無人知條路點行先會成功, 不同情況下, 方法都唔同., 唔好劃地為牢,限制自己嘅方法, 而係思考自己留低同離開的意義同作用, 將自身的作用同功能最大化, e.g.:
退:
國軍退守台灣, 目前生活雖然仍受到對岸武力威脅, 但佢地D後代同人民總算可以安居樂業, 有民主同自由
遊走各界:
孫中山「驅除韃虜，恢復中華」, 一生遊走多地, 由廣東>香港>美國>日本, 失敗>失敗>……>失敗>成功!
留:
波蘭二戰結束後全境被蘇聯控制，成為蘇聯的衛星國，期間多次爆發起義，但每次均遭到蘇聯當局的血腥鎮壓。波蘭係靠美蘇冷戰, 切爾諾貝利核泄漏事故, 蘇聯經濟解體, 各種因素加埋先成功, 單靠自己, 就好似加泰咁三百年都未成功.

要走一齊走, 行動就應該一齊而唔係散沙一盤, 各散東西, 而係到外地建立唐人街的方式, 連繫香港人的精神族譜, 留低的話, 思考有咩方式反抗, 唔係知名人士, 被人捉咗點都唔知,

留同走都應該持開放態度, 唔好一味得個屌字, 而係首先理性分析其意義同利害關係同將來的發展, 係其他情況下亦適用.

不分化
不篤灰
不抺黑
不割蓆

有乜好屌 有冇咁易俾PR引戰互屌

同意要走一齊走

終於有人講呢個問題

無論而家幾多人走
場反共抗爭都唔會冷卻
反而走左嘅人
更應該到當地大力宣揚香港發生緊嘅野
打「二線國際線」

講完自己諗法咪跟住條路去行
樹大一定有分枝 最緊要條根都係要光復

我覺得香港人都係好自私，好無義氣，之前比人抓果幾千人，真係付出過，面臨被起訴，坐監，換取大家有機會移民，而宜家成個連登都討論移民，移民之後生活，完全唔記得果班前線的手足，我身邊好多無付出過的人，一聽到可以移民，連人都唔見左，佢地做人真係好現實。

客觀而言，上面呢三班人(高付出，低付出，零付出) 所作所為都係無衝突，因為佢地都係獨立群體，行為自然大相逕庭。
面對危機，大家八仙過海，只要大目的相同，就係自己人。

其實...要走要留真係自己諗...
留係度就繼續打困籠
國安法先出左幾日，你睇下果種滲透已經幾恐怖。
如果仲出去抗爭，一定比對方食惑。
當外資都走，香港已經冇左本身既值值。話唔埋五年後既香港好可能變成Xang Gang。
至於受判同坐緊既手足，我地從來都冇忘記過！
希望去到外國既手足打好國際戰線，幫下手。希望手足坐完出黎都申請到政治庇護

"我身邊好多無付出過的人，一聽到可以移民，連人都唔見左，佢地做人真係好現實。"

你講緊既呢班就一向都係自私撚, 唔該唔好拉埋其他連登巴絲落水, 話佢地唔理前線手足

另外你似乎都覺得自己好好彩可以走
咁其實你本人想點?

不如思考離開的動機:
1. 有部分人流亡海外係避免遭受清算: e.g.黃台仰 堡主 梁繼平 台灣手足 甚至達賴喇嘛
2. 遊說工作: e.g. 攬炒團隊, 袁弓夷, 前國際大專團隊, 前眾志海外成員
3. 建立海外保護傘
4. 擔心個人安危(集中營)
5. 海外參軍
6. 當然你話自私的人都有......

尋晚仲見到有個廚藝討論Post啲人喺度傾移民之後煮乜食乜傾得咁開心
即刻入去屌柒班人
依家佢哋之所以去到外國做廚神係因為有班手足背後幫佢哋爭取
手足就要坐10年監食監獄嘅ABC餐
佢哋就忘記晒咁瘋狂大魚大肉

好同意頭果句
有意抗爭又有能力 走係好啲既選擇
至少安全啲

咁又衰啲既

基本上攬炒已經達到目的, 個制度已經同大陸無異, 而且只會更高壓打壓留低反抗嘅人.

而犧牲同付出嘅代價係無可避免, 有班人無得走, 但要考慮嘅係點樣安排佢地往後嘅日子作打算, 而唔係憂柔寡斷.

全部人攬住塊無用嘅爛地, 連言論自由都無, 文字獄, 拉曬班人入集中營, 自身難保呀.

總之, 無plan去繼續大家想要嘅香港, 無打算反抗, 留同走都無分別.

班人咁本就當去旅行 仲講緊外國有冇得唱k行街
屌佢 就會話係外國建立本土文化 等手足重聚

與其嘈走定留
不如討論下走可以做啲咩，留可以做啲咩
去留自由決定，但係起碼大家會知到底就算走咗都有啲野做到

最重要係走嘅人記得自己係難民 繼續努力
而唔係真係當自己移民 融入做當地人忘記香港

如果整到成個新香港出黎又另一樣野喎

成個post最正確就係你個名

其實我係特登改依個名

不服來辯

Agger...
大家嘗試用一個宏觀角度去睇
支共「收服」香港後
下一個目標一定係台灣
咁個時就真係有機會有第3次世界大戰...
你無走...到個時想走都唔到

大家成日都話「大人肯罷工，細路唔使衝」
真正的經濟攬炒係當香港有-ve net migration的時候 , 人口出現負增長...就會有連𤀽效應...

無錯呢樣野唔會今年同出年見到...但當你見到你朋友走，而且有幾好的新生活...更多人會心郁郁

留底抗爭同移民唔一定係對立...對付全球最惡的恐怖集團，必需靈活變通...

‘Be water’ 唔係淨係由銅鑼灣走去炮台山...亦可以繼續係外國游説唔買中國貨、驅逐五毛...

總之支持大家的決定

連登多5毛
勿當5毛係手足

你講得啱呀，所以先會出依個post, 停止對罵，提出 idea去諗去同留有咩做

第一日上連登咩

留同走嘅人戰線唔同 不過都係手足 就好似和理非同勇武咁 各自用唔同方式嚟達成目標

如果迫人去哂一邊，咁同一架車得一邊有轆一樣，根本行唔到

走嘅人 佢哋會賣資產 十萬人賣走一千萬 咁就走咗一萬億 一個人工島就由香港飛咗去英國
而香港地有at least咁嘅資產規模嘅移民只會更多 去到外地佢哋自然有自由做其他嘢 係乜嘢其他嘢呢？而家未知 不過肯定好重要

留嘅人 我唔知佢哋會做乜嘢 但係隨住越嚟越多香港人走咗 相信點都有啲人會掛住佢哋 可能會揾返你哋做frd 順便帶啲手信返嚟 吹吓水 分享吓喺外國生活嘅見聞

結論: 所以留嘅、走嘅人要好似和勇不分咁互相合作，咁大家嘅生活先過得開心

推

老實講唔係唔想留
係留低作用不大
如果外國有能力逼到支共讓步
唔會咁快開逃生門比大家走

難聽啲講句
人係咁現實架啦
每個人都係獨立既個體
你見罷工係香港唔會搞得成就明啦
依家佢地既自私係帶資產離開香港我就覺得真係做到野啦

正視post

我講到咁樣1999 希望你明我想帶出嘅意思啦

呢度又會衍生另一種低民智反駁:
去到人哋地方
仲講香港話、仲戒唔甩香港文化
係入侵

離開嘅要有使命感
縱然喺香港
或許做開和理非(保守型抗爭者)
但喺海外
請你幫手宣揚"香港獨立"嘅渴求

我哋而家喺香港
國安法唔畀公開講
去到外國
若然都仲要畏首畏尾
點對得住
幫你爭取海外收留嘅手足？

[無錯 係情緒勒索
因為我哋民族性唔強
如果做到支那國民教育咁撚樣
呢啲唔使人提 係自發性]

呢班人留底都唔會出力
只求佢離開仍然撫心自問
有無咩嘢可以喺海外幫香港人

我又覺得無衝突
有條件走 同 最後會唔會走
兩樣嘢嚟

落咩後
擺明有 PR 公司落場

詳情請參考鳳凰會及反攻霍格華茲

而家藍絲KOL開始唱淡「你地黃絲走搵撚到食咩。」就係買我地大部分無guts。走要有數十至百萬帶埋資產走先有效果～等佢哋睇下「留島不留人」係咪真係work！

班友訓醒未
第一日行出黎就知要幫埋班超過一半既港豬爭取民主
仲要比佢地係背後捅到流曬血
本來就係無償獻身，家下先走黎計較ed野

科幻小說、超能力、超現實個啲就唔講啦，有Death Note的話，個世界都唔同咗